[
    {
        "question": "Какое число на черном шаре в бильярде",
        "options": ["2","5","8","3"],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Сколько людей находится на льду во время хоккейного матча, включая игроков и судей",
        "options": ["16","17","12","20"],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Из какого портового города Англии отправился «Титаник» в 1912 году",
        "options": ["Саутгемптон","Манчестер","Лондон"],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Какая единственная планета в солнечной системе не названа в честь греческого бога или богини",
        "options": ["Марс","Нептун","Меркурий","Земля"],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Сколько времени нужно, чтобы солнечный свет достиг Земли",
        "options": ["8 секунд","8 минут","8 часов","8 дней"],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Какой элемент составляет 92% солнца",
        "options": ["Азот","Кислород","Магний","Водород"],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Какой модный дом разработал королевское свадебное платье Меган Маркл",
        "options": ["Dolce & Gabbana","Givenchy","Louis Vuitton","Off-white"],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Какой город в мире самый большой по плотности населения?",
        "options": ["Пекин","Манила","Мумбаи","Нью-Йорк"],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Сколько в среднем весят мышцы человека",
        "options": ["24%","29%","34%","40%"],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Сколько процентов воды содержит кость",
        "options": ["10","28","22","39"],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Какова средняя длина всех сосудов человека",
        "options": ["100 000 км","50 км","1 000 км","5 000 км"],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Какова площадь дыхательной поверхности легких",
        "options": ["90 кв.м.","5 кв.м.","50 кв.м.","15 кв.м."],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Какой газ является самым легким",
        "options": ["Метан","Криптон","Кислород","Водород"],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Как называется неделимая частица",
        "options": ["Атом","Ядро","Молекула"],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Как называется активная оболочка Земли, которая населена живыми организмами",
        "options": ["Атмосфера","Озоновый слой","Стратосфера","Биосфера"],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Какую рыбу называют «водяной свиньей»",
        "options": ["Сом","Карп","Щука","Окунь"],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Первая изданная Международная Красная книга в мире появилась в",
        "options": ["1966","1919","1965","1992"],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Какой модный дом разработал королевское свадебное платье Меган Маркл",
        "options": ["Dolce & Gabbana","Givenchy","Louis Vuitton","Off-white"],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Какой модный дом разработал королевское свадебное платье Меган Маркл",
        "options": ["Dolce & Gabbana","Givenchy","Louis Vuitton","Off-white"],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Какой модный дом разработал королевское свадебное платье Меган Маркл",
        "options": ["Dolce & Gabbana","Givenchy","Louis Vuitton","Off-white"],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Какой модный дом разработал королевское свадебное платье Меган Маркл",
        "options": ["Dolce & Gabbana","Givenchy","Louis Vuitton","Off-white"],
        "answer": 1
    }
    
]